全美一町認證的崛起新星！Grace VanderWaal年僅 14 歲推全創作專輯 受封「Taylor接班人」

即使不是西洋音樂的忠實粉絲，相信以泰勒絲（Taylor Swift）近年來的聲勢，或多或少都能在各種社群平台又或是商販店家中聽到她的歌曲放送，現年 28 歲的她，至今在歐美樂壇的成就與獲獎獎項已是一時之間無法道盡。然而這兩年來，竟有人能讓「選秀教父」西蒙高維爾在電視選秀節目「美國達人秀」上（America's Got Talents）稱之為「下一個泰勒絲」，而這個名號大概只有與泰勒絲一樣擁有天賦美聲的「葛蕾絲范（Grace VanderWaal）」能夠承擔了吧？

2 度被列為美國告示牌「21 位 21 歲以下熱門年輕明星」的葛蕾絲是從「美國達人秀」發跡。天真無邪的外表及個性，於 2016 年初登舞台時便博得觀眾好感，在開口後更是一鳴驚人，以自創歌曲〈I Don't Know My Name〉直接晉級，並在最後贏得該節目當季冠軍，立即與 Columbia Records 簽約發行第一張暖身 EP《Perfectly Imperfect》，隨即空降美國 Pop 音樂榜第 9 名。

而 2017 年緊接著發行的《Just The Beginning》除了延續首張 EP 基本架構外，也收錄了整整 12 首由葛蕾絲親筆撰寫的曲目，並不再單純以「不插電」的樂器演奏方式呈現，反而以更多的流行元素增添其中。雲格補充︰「今季作客紀錄是我執教槍手以來最差，今場一定要反彈。而且我軍已在足總盃出局，再無留力的理由。」第一波主打〈Moonlight〉，葛蕾絲依舊運用自己擅長的烏克麗麗，不過搭上 Pop 律動後，除了節奏愉悅、輕快之外，還多了令人想隨之起舞的慾望。

當然最令人驚艷的依然是那不符合年齡的天籟之音，天賦異稟的她將聲線自由玩轉，彷彿一絲一毫都能輕易操控，也難怪能夠被嚴格如西蒙的導師稱作為「泰勒絲接班人」，讓我們一同期待這位明日之「巨星」在未來的表現吧！

靚同後生過Taylor咁多
正

Old news la